《時代革命》手遊被 Google Play 下架 Google：敏感事件賺取利潤違反政策

Google 宣佈以「禁止手遊開發商利用仍進行中的衝突謀利」為由，把一款以香港示威為背景的角色扮演手機遊戲程式 —「The Revolution of Our Times 1」( 時代革命 1 ) 從 Google Play Store下架。Google 發言人指該手機遊戲利用敏感事件，即仍發展中的嚴重衝突和災難來賺取利潤，違反了 Google 政策。

「The Revolution of Our Times 1」是一款文字 RPG 遊戲，故事以香港反送中運動為背景，讓玩家扮演示威者，就每件事作出抉擇，而每個決定都會影響民意、玩家能力、屬性等，並影響遊戲結局。

遊戲開發者 Spinner of Yarns 昨日接受《立場新聞》訪問時表示 3 日前接獲 Google 電郵，指敏感事件政策（Sensitive Events policy）列明手機程式不應利用自然災害、暴行、悲劇等賺取利潤，要將其遊戲下架。

Spinner of Yarns 強調遊戲八成的收入都會捐予星火同盟支援被捕示威者，因此已向 Google 提出上訴，正等候對方回覆。他亦要求 Google 解釋為何香港示威活動屬於敏感事件，質疑 Google 是否已經「跪低」。

在本星期，Apple 亦宣佈把應用程式「HKmap.live」下架，指該 APP 侵害香港警察。不過，Google認為「HKmap.live」沒有違反公司政策，該 APP 在 Google Play Store 仍可下載。

Google apple 都跪, 大家send 爆email 比佢地同議員未

香港
1 Matheson Street
Causeway Bay, Hong Kong
電話: +852-3923-5400

Google 香港

Google 個答覆又真係合理 D

之前隻話示威者係甲由個隻game下左架未?

其實如果條例政策一開始已經寫明
而又真係違反左
咁算唔算奶？

利申：IOS

合理少少

同問

咁二戰題材game係咪全部要下架？
二戰唔係悲劇？
靠損害歐洲人民感情黎賺錢？

發國難財 抵死啦
衰撚過屎來母

仲有大陸個d抗日game
係咪全部ban晒？

仍"發展中"的嚴重衝突和災難來賺取利潤，違反了 Google 政策

意思係無利潤就開綠燈

解釋算合理

其實呢樣嘢又好搞笑,我做文宣廣告放上google就得
但發展中事態整game獲利就唔得?利益呢個定義一定係金錢瓜葛架咩?
雖然知道歐美係限制咗好多呢d嘢係真
因為成日比人屌用social network去干預到政治
但其實政治呢樣嘢本來就密不可分
咁係咪唔可以有social network先

咁寫到明手遊開發商
禁止手遊開發商利用仍進行中的衝突謀利

咁我又覺得如果你係反對人血饅頭, 咁google 呢條款又冇錯
佢可以將隻game free 左去, 有心捐既人自己捐俾星火囉

不如佢眾籌開發，再俾人free download 啦。

其實free左佢就冇事

屌隻game係free嘅得係賺取利潤